// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "«Кітап» өлеңін кім жазған?",
    options: [
      "Ы. Алтынсарин",
      "Ш. Құдайбердіұлы",
      "Ғ. Мүсірепов",
      "С. Бегалин",
    ],
    answer: "С. Бегалин",
  },
  {
    numb: 2,
    question: "B. Soqpaqbaev qai jyly düniege kelgen?",
    answer: "1924 - 1991",
    options: ["1924 - 1991", "1910 - 1982", "1873 - 1938", "1846 - 1945 "],
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Säken Seifullin qai jyly tuğan?",
    answer: "1894 - 1938",
    options: ["1894 - 1938", "1845 - 1904", "1846 - 1945", "1668 - 1781"],
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Taqyryp degenımız ne?",
    options: [
      "jazuşynyñ şyğarmasyndağy negızgı oiy",
      "ädebi tuyndylar",
      "şyğarma",
      "öleñ",
    ],
    answer: "jazuşynyñ şyğarmasyndağy negızgı oiy",
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "Aq kiımdı denelı, aq saqaldy, Soqyr myñqau tanymas tırı jandy. būl üzındı qai öleñnen alynğan?",
    options: [
      "A. Qūnanbaiūly «Qys»",
      "B. Üsenbaev «Menıñ tuym»",
      "K. Salyqov «Astana - Azianyñ aru qyzy»",
      "B. Üsenbaev «Aiaz ata»",
    ],
    answer: "A. Qūnanbaiūly «Qys»",
  },
  {
    numb: 6,
    question: "«Qyzyl şūnaq» öleñınıñ avtory",
    options: ["A. Qūnanbaiūly", "S. Seifullin", "M. Şahanov", "K. Salyqov"],
    answer: "S. Seifullin",
  },
  {
    numb: 7,
    question: "A. Qūnanbaiūly qai jyly düniege keldı?",
    answer: "1845 - 1904",
    options: ["1894 - 1938", "1845 - 1904", "1846 - 1945", "1668 - 1781"],
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Қ. Р. Мемлекеттік Әнұранның авторлары?",
    options: [
      "Ж. Нәжімеденов, Н. Ә. Назарбаев. Әнін: Ш. Қалдаяқов",
      "Ы. Алтынсарин. әнін: Ш. Қалдаяқов",
      "Н. Ә. Назарбаев",
      "А. Құнанбаев, әнін Ш. Қалдаяқов",
    ],
    answer: "Ж. Нәжімеденов, Н. Ә. Назарбаев. Әнін: Ш. Қалдаяқов",
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Ұстазы жақсының... жақсы.",
    options: ["білімі", "өнері", "мінезі", "ұстамы"],
    answer: "ұстамы",
  },
  {
    numb: 10,
    question: "A. Baitūrsynūly qai jyly düniege keldı?",
    answer: "1872 - 1937",
    options: ["1924 - 1992", "1910 - 1982", "1872 - 1937", "1846 - 1945 "],
  },
];
